冷兵器黎講劍同槍係唔係最勁

刀太重 劈又未必劈得入裝甲
劈得入都未必劈得死 （除非中弱點一野劈甩佢）
槍同劍就唔同
靠穿透力一野就插穿個人
基本上個身開幾個窿死硬
同埋畫戟照計應該勁過槍
可以吉可以劈

摺櫈先係榜首

十字弓

蝴蝶刀

咁近距離

你得一發
仲未必死
射唔中死硬

用得十字弓會唔會企到咁近同人鬥射

樓主知道漢朝打匈奴是用甚麼兵器嗎？

對步兵同騎兵用嘅武器又唔同嘅
其實所有兵器都有佢存在價値
好難一概而論話咩冷兵器最勁

鍵盤算唔算冷兵器

我覺得lego殺傷力最大

「我一直當你係朋友」先係

咁劍槍刀都係近戰類
講殺最多緊係弓箭架
鳩射幾萬支箭緊有幾支中

其實你好好

咩叫最勁

弓剋劍/槍 槍剋騎 騎剋番弓

電磁砲

冷兵器的構造一般較火器簡單，可通過人力和機械的力量來操作。在火器沒有大規模被使用之前，冷兵器一直是戰場上廣泛被使用的兵器，因此冷兵器多屬於傳統兵器，但也有例外，如電磁砲雖是極先進的武器卻沒使用化學燃爆技術，因此也屬於冷兵器的一種。冷兵器最初是由木、石、骨等原始材料製成。隨着科技的發展，銅、鐵等金屬逐漸成為冷兵器的主要原料。

其實棍好犀利

冷兵器最強係鈍器
無得擋無得卸
你睇下李元霸就知
當然用嗰個要求高

劍係最冇用

鐳射眼算唔算

棍勁定槍勁

黑旋風屌打劍啦

咩叫熱兵器？

用完會發熱既武器

點解槍係冷？

莫講話咩電磁炮
投石機同床子弩都算冷兵器

中距離刺穿
破甲 破盾 抗騎
係把野重
基本玩晒

點解唔係冷?

斧頭最勁

箭如果太遠其實都只係主要打傷敵兵防止敵人突前
槍隻秋比唔上刀，但槍成本低好多
劍無最冇用

先有劍後有刀，刀係劍嘅改良版黎

劍就一定唔係，穿刺攻擊同砍劈性能都低，同埋武器距離唔算長，單挑入面都仲有睇頭，戰場就真係無乜用武之地，除非你有一個完整嘅戰陣係用劍，例如羅馬

槍就唔同，佢除左殺傷力強之外，最主要就係平同容易量產，所以係歐洲冷兵器時期有the king of battlefield 戰場王者的美名。

認真 棍

要練到冇槍頭都吉得入

呢樣係後話

BTW可以上YouTube 睇下Skallagrim呢條chanel

一定係長槍

係錢呀！屌你！

宋朝好有錢，但係唔夠金同蒙古打

完

咁係佢唔識用錢，唔係錢唔勁
完

糖衣炮彈，從古至今最強冷兵器

槌仔

大刀都可以鈍器用，所以大刀比鈍器強

留意問題重點

只係同樓主講刀是可以打贏劍和槍的

北歐好有錢 唔夠維京打

花剌子模有錢 唔夠蒙古打

聖殿騎士團 醫院騎士團 條頓騎士團都有錢
唔夠蒙古打

六國入面楚國同齊國都有錢 唔夠秦國打

錢係勁，不過唔係大撚曬

北歐同維京自己打自己
三大騎士團邊到同蒙古人正式交過手

維京打錯左，應該係入侵歐洲大陸

至於騎士團，係有交過手

邊到同史料

將把劍塗電油，再點火
火焰劍！烈火燃燒！

ok 每日頭條做 reference 你贏

雙手劍就勁，中國果D單手劍真係冇乜用

近排應該係關稅

求其上網搵姐，唔通落圖書館搵比你呀，講唔贏就賴reference,咁件事係有發生過呀

講勁 一定係最撚重既野勁
一野打埋黎 咩都死
但問題係 操作唔到
劍比起其他武器輕 拎住都唔攰
容易操作
如果唔係特登訓練過 點拎起把刀
重到pk
重要帶住黎行軍

用篇無任何史料無任何學術評審嘅,任編輯自己寫嘅content farm黎做證據就話件事有發生過,仲要話人地質疑你
高質少少

點解唔係箭

多謝你咁愛我

津路水炮

Teutonic Knights 好似真係有份打蒙古，德意志波蘭聯軍。
不過支持你屌鳩Content farm

要重奪兵器譜第二位

咁熱兵器加3蚊係咪可以轉冷兵器？

投石器

加$3幫你燒燒佢

劍夠快
你重姐係唔靈活
同時解釋左日本刀最利害地方
可劈可吉
日本刀算刀定劍
佢地會話自己果d係劍術

當左膠死架?

講緊呢種槍

認真依種武器好過關刀果種大刀
輕過佢
可劈可吉
利用馬既衝擊力用斧果邊一劈埋去分分鐘一開二

記得以前都聽過電台
話蒙古佬真係有打過嗰堆乜柒騎士團
仲係撳住對方黎打
最主要原因係機動力問題
話騎士團雖然重鎧甲 不過移動慢反應慢
蒙古佬就輕甲皮革？兩個極端

而且戰場係行軍 唔係雙方嘅攻城戰
打唔贏咪走佬 無後顧之憂

所以諗都諗到
蒙古大勝

利申 全憑記憶

斧頭屈機, 能攻能守, 速攻猛攻, 靈活有力, 全能

槍係百兵之王，完

至於劍，因為冶煉技術原因，中國唔興用劍，反而刀比較普遍，去到唐宋元明清劍基本得返禮儀性質

西方用劍就好睇兵種同傳統

日本果邊係唔係興用日本刀多過槍

係，中國都係，比如話唐刀、綉春刀

單邊開鋒叫刀
雙邊開鋒叫劍

就用番佢篇文講下

都係來自佢篇Content farm
共計4萬兵力，迎戰由海都率領的2萬蒙古鐵騎,首先波蘭軍隊有4萬人依個
Wacław Korta. Najazd Mongołów na Polskę i jego legnicki epilog. Śląski Instytut Naukowy. Katowice. 1983入面講過西里西亞軍隊就只有8000人,就算係全球通史都係講波蘭聯軍有3萬人,唔知何來4萬人
波蘭公爵亨利,Henry II the Pious根本唔係波蘭公爵,人地係西里西亞,克拉科夫及南大波蘭公爵,波蘭公爵係11-14世紀係一直懸空,整個波蘭陷入四分五裂嘅處境
蘭騎兵、聖殿騎士團、醫院騎士團和條頓騎士團組成的精英部隊,Battle of Legnica主力根本唔係咩騎士.James Chambers. The Devil's Horsemen: The Mongol Invasion of Europe. Atheneum. New York. 1979,P97講到明,聯軍主力係由波蘭同西里西亞緊急動員嘅貧民同礦工
條頓騎士團有好少量嘅人參與聯軍(Chambers P.96),醫院騎士團吹水話自己有參戰,但係基本上係吹水黎,根本無打到(William Urban. The Teutonic Knights: A Military History. Greenhill Books. London. 2003,P.22)

根據 Edmund Burzyński做嘅研究(波蘭文黎,最後有英文SUMMARY),60-88個條頓成員參戰,有三個騎士戰死,說好的條頓正式與蒙古交手呢,說好的條頓大團長戰死呢(事實上條頓大團長係有清晰名單記載,1241年嘅條頓大團長係Armand de Périgord,佢係1244年Battle of La Forbie戰死 ,唔通中東佬同緊鬼魂打仗?
James Chambers. The Devil's Horsemen: The Mongol Invasion of Europe. Atheneum. New York. 1979,好明顯引用法王路易九世信件,條頓騎士有3個同2個軍士於當次戰死沙場,說好的重創?
寫到依到已經知道上面篇農場文可信性係幾低

蒙古重騎裝甲遠重於歐洲騎兵

根本係物質過於文明令人腐化墮落，然後軍事就落後。如蒙古入主中原就腐化、清朝後期八旗子弟不堪一擊、東羅馬、巴比倫、唐都係咁

係我唔好

諗唔到有咩冷兵器打得贏現代十字弓

白花油啦

運用火藥嘅兵器

呢碌都係冷兵器嚟

十字弓未必勁過複合弓

振金盾牌

弩

一寸長一寸強 沒什麼好說

係要咁講咁化武同生物武器都得啦

你啱架

咁討論範圍唔包呢啲ok

血滴子

刺刀衝鋒

最強係盾啊
羅馬打仗係靠大盾，無盾把劍咁短等做串燒
維京人都係用盾場打仗，決鬥每人有三個盾，用壞一個換一個（好似係）
盾去到熱兵器時代先開始係西方被淘汰
盾可以令遠兵器效果減弱，可以配合
到唔同武器應對騎兵/步兵
板甲雖然比盾有效，但係非常貴，保養麻煩
盾相對易用易上手，對多個兵種同決鬥都有優勢

你又岩
其實我都諗左好耐
點解D人打仗得支槍
或者得把好重既刀
連盾都無
盾劍 或者盾槍
真係屈過你用其他武器
特別盾槍
唔驚你弓箭
攻擊距離又遠過劍
單純劍黎講
可能雙劍好過單劍
劍又係 一隻手用既 另一隻手其實係無作用

盾槍係幾勁、絕對可以穿甲
不過揸盾要好有氣力、訓練成本太高太考技術，所以一般揸槍就算
遇上銃類亦好快淘汰咗， 大家玩綫列唔再結陣，再講個盾都擋唔住鉛彈
其他兵器埋身亦好濕滯

應該係弩

論殺傷力，弩、投擲器先係最勁嘅冷兵器，超遠射程群體殺傷兼備，唯一缺點係體積太大運輸太難